# Что такое нативное приложение
Нативное - это приложение для определенной платформы iOS или Android. Если вы хотите работать с пользователями обеих платформ - вам нужно два отдельных приложения, поскольку каждая из площадок имеет свои стандарты и используют разные языки программирования.

Такие приложения устанавливаются через магазин приложений Apple App Store или Google Play Store.


# Что такое веб приложение
Веб - это приложения, работающие через обычный веб-браузер смартфона. Они выглядят и зачастую работают, как нативные приложения, хотя являются обычными веб-сайтами в интернете.

Работают веб приложения на всех устройствах и платформах: ноутбуки, планшеты, смартфоны, телевизоры и смарт-часы. Единственное требование для устройства - наличие браузера и подключения к Интернету.


# Различия между веб и нативным приложениями "tutu"
| № | Веб приложение "tutu" |Нативное приложение "tutu" |
| ------ | ------ |------ |
| 1 | функционирует на всех устройствах и платформах, где есть браузер и подключение к Интернету   |требуется разработка отдельных версий для каждой платформы : Google Play - Android, App Store - iOS. |
| 2 |установка не требуется |требуется установка |
| 3 |использует функции, доступные через браузер | может использовать все функции устройства (камеру и т.п) |
| 4|обновляется автоматически, пользователю доступка всегда последняя версия| обновляется через магазин приложений|
| 5|скорость зависит от ограничений в браузере и скорости интернета|скорость зависит от возможности самого устройства|

